\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage{float}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\sloppy

\usepackage{tocloft}

% \makeatletter
% \renewcommand{\l@section}{\@dottedtocline{1}{1.5em}{2.6em\bfseries}}
% \renewcommand{\l@subsection}{\@dottedtocline{2}{4.0em}{3.6em}}
% \renewcommand{\l@subsubsection}{\@dottedtocline{3}{7.4em}{4.5em}}
% \makeatother
% \renewcommand\cftsecafterpnum{\vskip25pt}
% \titlecontents{section}[0pt]{\vskip3pt\bfseries}{\scshape~~}{}{\contentspage}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
\DeclareMathOperator{\diverg}{div}
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}
\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\DeclareMathOperator{\floor}{floor}
\newcommand{\prt}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\pprt}[3]{\frac{\partial^{2} #1}{\partial #2 \partial #3}}


\begin{document}
\begin{center}\textbf{\LARGE{Астрономический наблюдательный практикум}\\ \vphantom{0.5cm}
\large{Результаты второй лабораторной работы}\\}
Бунакаля Дмитрий
\end{center}
На всех графиках ось ордирнат указана в звёздных величинах. У кривых блеска и показателей цвета ось абсцисс - MJD, у фазовой кривой - фаза.
\section{Построение кривых блеска}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
      \includegraphics[width = 1\textwidth]{../j.pdf}
  \caption{Кривая блеска в фильтре $J$. Синяя линия - изучаемая звезда, оранжевая линия и зелёная - первая и вторая звёзды стандарта соответственно.}
\end{minipage}
\begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
      \includegraphics[width = 1\textwidth]{../h.pdf}
  \caption{Кривая блеска в фильтре $H$. Синяя линия - изучаемая звезда, оранжевая линия и зелёная - первая и вторая звёзды стандарта соответственно.}
\end{minipage}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
      \includegraphics[width = 1\textwidth]{../k.pdf}
  \caption{Кривая блеска в фильтре $K$. Синяя линия - изучаемая звезда, оранжевая линия и зелёная - первая и вторая звёзды стандарта соответственно.}
\end{minipage}
\end{center}
\end{figure}
\section{Построение фазовых кривых}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
      \includegraphics[width = 1\textwidth]{../j_phaz.pdf}
  \caption{Фазоваяя кривая блеска в фильтре $J$. За период было взято 590 суток.}
\end{minipage}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
      \includegraphics[width = 1\textwidth]{../h_phaz.pdf}
  \caption{Фазоваяя кривая блеска в фильтре $H$. За период было взято 590 суток.}
\end{minipage}
\begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
      \includegraphics[width = 1\textwidth]{../k_phaz.pdf}
  \caption{Фазоваяя кривая блеска в фильтре $K$. За период было взято 590 суток.}
\end{minipage}
\end{center}
\end{figure}
\section{Получение показателей цвета}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
      \includegraphics[width = 1\textwidth]{../j_k.pdf}
  \caption{Показатель цвета $J-K$.}
\end{minipage}
\begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
      \includegraphics[width = 1\textwidth]{../h_k.pdf}
  \caption{Показатель цвета $H-K$.}
\end{minipage}
\end{center}
\end{figure}
\end{document}